痴撚線 連登幾時變到亂倫同殺人都無問題架？

大佬唔撚係咩你情我願 影唔影響到人既問題呀
係成件事岩唔岩既問題呀

根本呢兩樣野成件事錯撚曬呀
好啦你話你情我願無問題
你老豆如果同你家姐細妹扑野你覺得有無問題呀？
你屌你老母你覺得有無問題呀？
話撚知你老母係謝安琪定邊個啦
根本佢係你親生老豆老母呀
唔撚係同你扑野既性對象呀
成件事係錯撚曬架
點解咁都可以覺得係合理可接受呀
拉埋同性戀講仲撚on9 根本就兩回事
乜撚野殺人唔得只係法律唔比？

痴撚曬線
唔止呢單野呀
連登近幾個月愈黎愈痴撚線
錯既都可以比千千萬萬個謬論拗返岩
無問題既又可以無啦啦比千萬個原因屌撚死佢
Po除左偷拍同你問我答d無聊po 都無po高質
最衰舊登有條撚頭admin配垃圾app
真係好懷念舊登時期既會員質素

除左錯__晒，比多啲理據得唔得，話係聖經咁寫都好.......

另 覺得無問題唔代表要自己做
我覺得人睇完你個Post唔覆無問題唔代表我一定要跟住唔覆LOL

返去學下中文先學人用類比

Btw表情撚

有人仲痴線到就算犯法都唔一定係有問題，可能係法律有問題！就離普到話d地方殺人都唔會犯法，咁個法律係咪一定無錯咁話

連登仔既道德是非對錯概念完全錯撚曬
成班都反社會人格 理性少少講又比人屌道德撚
好掛住舊登巴絲+1 但林早洩係度所以舊登 不了

樓主正on9

對唔住囉

表情撚

agger 個個都滿口歪理 不容異議

呢個我真係睇到呆撚左 乜撚野食人肉係ok 只係on9法律唔比？ 痴撚線

Agger 成班人痴撚線日日偷拍人裙底走光之後話人地係雞先比人影到
佢地老母就雞生埋d咁既雜種弱智仔

呢度d人不嬲低質

吹撚到偷拍人好合理好正常咁
你地想像下你條女／第日個女係街無啦啦比痴線佬偷拍呀
仲合唔合理呀？ 又唔係做左d咩要比人放上黎公審

咁比個明顯啲嘅類比你:
覺得父女[亂倫]無問題
絲打就問我地會唔會同[老母做]
[嗱依加類比]
覺得情侶[喺街攬攬錫錫]無問題
代表自己要同[女朋友當街錫]?

唉但果邊個app真係用唔落
人又少 過曬黎
一日最衰都係牙joe

ok當我例子錯啦 咁本身成件事係錯撚曬 就連覺得佢岩既都好有問題囉

留名等睇佢地拎同性戀出黎打飛機
再推論亂倫都可以合法

係街攬錫同亂倫拎埋一齊講

根本兩件事係唔同性質

樓主比唔到justifaction講點解亂倫同殺人唔岩

死返鄉土/bk 啦

咁你比唔比到justification我點解呢2件事係岩同合理？

你話唔岩 咁唔需要論證？

假膠味濃

你challenge緊social norm唔係你應該論證先?

咁亂倫同殺人又何嘗同性質?
佢地3樣野的共通點咪係而家你地諗住覺得合法化無問題的社會問題囉

可能係LOL掛

咁就點歸去一開始講嗰到，
到底點解覺得佢錯............
btw 我個人無乜表情 對唔住囉

幾時social norm係等於岩

同埋問你justification等於我要講亂倫係just？

呢到經常被人引導晒輿論
只係好多人唔覺啫

我接受唔到我老豆屌我家姐阿妹
我接受唔到我屌我老母
我同意件事係有問題係錯
但點解會係犯法先？又冇傷害人，又冇損他人利益，又冇令人失去自由
唔係話緊呢件事錯同唔錯，係點解亂倫係犯法先，如果佢地真心相愛又唔生仔。
呢個世界唔係唯一用法律衡量錯同唔錯，正如你用粗口鬧你老豆老母都唔會有人捉你一樣。

佢而家告你,叫番你畀証據証明你係清白

真係英文差D都唔好上連登,只會畀人恥笑

呢個先係類比論證嘅精粹
試嘅內容當然要有分別
因為目的係睇下個論證框架有無問題
歸謬法嘅應用本身就係咁

係香港亂倫的確係有問題，問題在佢犯法
不過有d 國家亂倫係唔犯法，係果d 國家搞就冇問題
咁亂倫依件事，係有問題定冇問題？

同性戀都可以平權
點解亂倫唔可以?

以前搞gay 都係犯法架啦

我覺得哲學層面嚟講冇嘢係絕對唔啱 社會層面就未必得 雖然前者思辨時會影響後者，不過連登仔講呢啲時應該講清楚

點解先 講原因
你落個閘咁無意思咖喎

網上講嘢又當真
如果佢地係細佬，9成9咪又不知所措搵社工然後報警
駛鬼你執行正義

不斷loop錯撚曬錯撚曬但一個論點都比唔到出黎
仲有亂倫同殺人邊有得比，一個你情我願，一個強行奪取人地生存嘅權利。唔比殺人係因為冇人想無啦啦比人殺；但亂倫你有得選擇。

利申：就算家姐細妹幾正都好都唔會有興趣，因為我覺得同佢地會好嘔心。但我唔鍾意唔代表人地做係錯。

你點知佢地點諗姐,佢地可能而家就想同老豆老母仔女拍拖結婚呢

樓主覺得亂倫係錯

點解呀

因為亂倫就係錯囉 錯哂！

有咩問題？

哲學層面來講有部份流派認為其實亂倫係無錯
個人認為 一個社會咁限制人類既自由既時候係咪真係合適?

在於人同動物既分別
人無道德同善惡之分 只係為左慾求而活
同一般動物餓去殺同類食 發情是但搵個扑 只係識食扑屙訓有咩分別？

我再問下樓主點解你會覺得同性戀同亂倫係性質唔同？ 我就唔信在座咁多位都覺得男人屌男人係件正確既事，咪又係唔洗坐監、唔洗畀警察拉。

當年啲反同性戀同你呢個Post口吻一模一樣
唔好同我講兩回事黎
90年代都係反gay反到痴線
男男係街拖手都會比人鬧

亂倫同殺人唔係話岩晒，以後個個做都要話佢岩
而係未必錯晒，好睇情況

唔知點解有聲

佢地依家係覺得成件事無問題無錯仲要係好合理既事

亂倫唔係是但搵人扑，一樣有感情之後先發生性行為

sorry自膠自隊一打

呢個的確係一個事實wo....
係新加坡食香口膠犯法架😂😂
當你得番一腔情感，完全沒有理性可以，除左恥笑你，只有恥笑你而已。

樓主咪低質會員囉，咩都話用自己直覺同感覺判斷事物犯唔犯法，同班廢老一撚樣

咁如果係條友想自殺之後叫人殺左佢呢？ 成件事又岩唔岩？

留名等睇人獸交都應該平權
有邊個知上次隻狗女係唔願意同阿叔做愛
強烈支持幫阿叔平反

典型on 9正義撚思維

如果證明到隻狗係想扑，係應該要平權

道德善惡本身就係由人去定義，日軍侵略中國，佢地係國民心目中係英雄，不再把人看得那麼高等，人其實都只係一種動物，偏偏把自己當成萬物之靈。

我都覺,明明都無咩手段話隻狗女唔願意
好嬲呀成班媒體加埋哂一齊黎蝦鳩佢,人地唔洗養家庭呀?

自殺本身岩唔岩？

係囉你地又知狗女唔係enjoy?

覺乜撚野，你唔好曲解我意思，我係話證明隻狗想扑，依加係冇證據表示隻狗想扑

就係唔知先犯法呀

法律只係人定出嚟穩定社會
等大家安居樂業，其實唔係絕對準則

本身對錯就睇你點定義
現代社會一般講有冇影響到其他人
如果符合某啲條件先搞，又真係冇影響到人

死囉,大家屋企隻狗成日聊主人隻腳黎扑野,
主人鐘意佢的話大家應該一齊開心扑啦
支持人獸交合法化

認真覺得 如果佢地雙方思想已經成熟又你情我願冇問題
成件事係咪錯撚曬就真係要做研究啦 近親繁殖雖然大機率有遺傳病但又唔係一定有
加上當物種就絕種時都只能靠近親繁殖
當然人咁多已經唔需要呢個方法啦
但人類智商咁高 感情呢啲唔應該只用繁殖角度黎衡量 心理影響方面都好複雜
我認為根本冇話一定既岩定錯

其實舊時高登都係咁 次次社工報警都係屌鳩社工多事架啦
好心你班柒頭咪撚成撚日由高登時期已經有既事都講句連登幾時變到XXXXXXXX咁

如果狗識講人話，有一大班狗出黎話希望可以同人類有扑野既權利咁應唔應該合法？
不過狗係唔識講野所以我地係唔可以假設佢地想而去強姦佢地

咁你又有証據証明佢唔想扑?
神又係你鬼又係你 龍門唔好任擺OK?

依家就係想知點先叫不良
sorry我讀得書少人又低質唔識比support論點比我寫essay

你有咩證據話撩隻腳係想扑野？

咁你又可以假設佢呢個係強姦?

連登仔最鍾意state of nature

我冇搬過龍門，我一直係話你冇證據證明佢係想/唔想。就唔可以做d 影響佢地既野（扑野）

殺人係因為大家認為唔岩 先係法律寫條殺人罪炸

nature is good

因為你唔知佢想定唔想，依加亂倫個case 係兩方都想，點解可以拉埋黎講？

上連登，勿認真

一見社工/猶差 就唔理三七廿一屌咗先
做乜鳩
佢地形象係仆街 但未必所有野都錯哂
個個都屌亂倫單野個社工做乜鳩
個社工唔撚係幫個細佬報呀
比番個自決權比個細佬 係經相討後先報呀on9
連登個價值觀扭曲成咁
啲會員低質到on9

你又有幾了解佢地?你只係響新聞度見到一個阿叔同隻狗人獸交咋喎
你唔畀隻狗女肯?你見佢有反抗咬阿叔?

都唔撚係講緊社工多唔多事 講緊係連登經常都把錯既野講到岩

二十年之後係咪就可以屌自己老母呀
而家post男男係地鐵打車輪
你地班人又咪話好噁心

依加亂倫個新聞係已知男同女都自願
人獸係無法得知獸方是否自願

計我話佢地應該組織一次遊行啦
支持亂倫合法化
留名報名

連登咩年卜人

新聞講咩就信咩,你唔畀係個女想保護番個老豆先咁講?
你唔好跟車太貼好似上次AA制個單野炒車喎

唉...係

建議樓主睇多少少書先 全篇文得個人感受，冇任何論證

其實有d 文明國家亂倫的確係唔犯法，但冇一個文明國家殺人係唔犯法

支持亂倫合法化,支持殺人合法化
大自然都係弱肉強食嫁啦,有咩唔岩

你係為左嘈已嘈 根本事實就冇無法判斷隻狗係咪自願

反社會咁款 睇到眼都突埋
好似要上支持亂倫合法化咁

咁點解自願＝成件事岩先？ d女自願做雞d雞蟲自願比錢叫雞又錯？
自願係咪代表件事係ok無問題？ 我理得法律點 我係問價值觀上既對錯

屌你老母

Aggar

咁你講，錯係邊？

你又岩 我呢d 20代死老野係時候收下皮

sorry讀得書少比唔到多points

你仲未答我你又有咩事實跟據証明隻狗唔係自願喎
人地扑得咁開心,你地就走黎指証人
我想問佢除左因為犯法人獸交之外,有咩証據証明隻狗唔係自願先?

高登連登不嬲大把反社會 唔係上左咁耐都唔覺呀？

因為覺得錯所以就錯囉 咁因為岩就覺得岩囉

咁合法係咪代表岩？ 最多係罪不至要charge佢但係咪岩？

有道德，就唔係連登啦。
咪撚玩啦伍寶，夜喇。

點解一定要有分別？唔好用中哲嗰套啦
人類同其他動物比，除咗好撚醒，生物學上有咩唔同？
你睇唔起啲禽獸係你用人類角度自我中心睇
喺動物角度，佢哋要唔絕種，要生存要演化，就唔可以規限自己唔扑近親

明明舊登都成日講亂倫應唔應該合法化，同食狗post一樣都係月經黎，樓主學咩人扮老屎忽

屌... 我就係話冇證據證明隻狗自願，亦都冇證據證明隻狗唔係自願，兩邊都冇

你咪又係覺得佢地錯所以錯
大家應該齊心合力將人獸交平權合法化

我會話近期真係多咗反社會撚囉

全部人地話錯既佢地都可以話係岩係無問題
無咩問題既又可以講到罪大惡極

一單兩單對人類整體物種應該無乜影響
但我諗社會為左避免有更多人有呢種想法，就將佢變成禁忌。
或者會唔會係因為呢條法例可以鼓勵跨家族交流，促進社會發展。
以上理據立足點都唔係太硬淨，唯有都係揾返上帝出嚟。

唔係代表岩呀

基佬都錯架 基佬都唔岩架

我邊度有？

咁你都要講出個問題係邊度至得架

成日話連登低質，唔該自己好好反省下啦

回應返，有無問題係好撚含糊既概念
由法律去睇一定好撚有問題架
但係由道唔道德去睇，係思想成熟既前題下，你情我願又唔會影響其他人，我又唔覺得有咩問題
安樂死咪又係殺人

社會每日進步既，用犯唔犯法去睇一件事合唔合理真係好撚on9

其實計我話信教的人都應該支持亂倫
想當年人類咪又係亂倫繁殖出黎

有無問題根本無標準答案 只係睇當時社會決定
正如以前當同性戀係病要食藥 而加一樣可以爭取平權
難保過多幾十年之後 亂倫一樣可以合法化
但我個人立場黎講 如果會影響到人類繁殖下一代最基本既目的 我已經覺得有問題

07開始上 唔係無 只係連登反社會變左主流 正常思維就會比人屌道德撚

每個人道德界限都唔同，以自身道德約束他人某程度上侵害人哋自由。至於法律起源應該係建基於人權：right to life right of property right to secure, 一個社會族群會定立共同契約去uphold 屬於每一個人嘅呢啲basic human right, 所以當亂倫係一個victimless crime 嘅時候，你點樣可以俾出一個judgement係錯晒

起碼話冇問題既都有講點解覺得冇問題，但樓主乜都冇解釋

終於有個正常

咁你又話個阿叔唔值得幫?
不嬲香港行緊疑點歸於被告嫁啦?
係未清楚隻狗女意願,平反完人獸交後好應該放番阿叔出黎囉
因為跟本無實質証據証明阿叔強姦隻狗囉

唔係話一定要反，只係思考下原因

有班撚㨾諗嘢都痴撚線嘅！
以前一早俾人亂石KO左啦！！

即係你同意亂倫係同結婚同一性質？
咁法律set 18歲先可以亂倫囉
再唔係set高啲，21歲

搞清楚
冇人話亂倫啱
只係話件事冇問題
當你要質疑佢地嘅時候你就要攞客觀論點出黎證明件事係有問題
約定俗成唔係一個有力嘅論點
你覺得嘔心亦唔代表佢有錯

咁點解依家講撚到殺人同亂倫係ok? 如果佢地合法既係ok無問題？ 依家犯法係法律on9唔係個行為有問題？

以前都會有啲反社撚
但今日啲反社撚出晒黎多到仆街

一句講曬，咁搞基又得？

完

探討問題當然要分兩邊
討論後先有更好答案

唔係犯唔犯法既問題 係價值觀既問題 好多野唔係犯法但都唔係岩架wo

麻煩你quote 出黎，我邊一句話呀叔唔值得幫？個呀叔的確係犯法，唔該你唔好再屈我，我冇話人獸交唔係犯法亦都冇話亂倫唔係犯法
無論係香港人獸交定亂倫都要坐監，我只係指出亂倫唔應該係罪行

其實你講嘅case同安樂死 一樣。
我覺得無問題。
講到犯法問題，每個地方 國家 時代 都有唔同法律
我覺得法律同對錯係兩樣野黎
根本就唔可以拉埋黎講

連登咁多中二病中小學雞
緊係鍾意下下同主流唱反調拎存在感架啦

我本身都想屌
成件事根本on9 懶係有道理咁
到底家下乜事 點解會咁

咁麻煩你順便支持一下人獸交,謝謝,反正你咁HELPFUL唔爭在啦

倫理都未攪得清學做人嚟做乜嘢丫！

建議樓豬睇下what is justice 會對法律同埋道德 對錯 有少少認識

又要睇唔過眼個討論又講唔出理由又駁唔到，咁你開po尼做乜鳩

型囉,巴閉主義囉,你識條春咩

你嘅價值觀/社會嘅價值觀應該apply 落所有人度？

我冇講過殺人ok, 我覺得亂倫係唔應該有罪，但事實香港係有罪，所以係香港係有問題

認同樓主
我只係睇到連登仔懶係獨特咁 個個d理據錯撚晒都可以講到無錯咁 又成日離題或者講d唔關事既野支持自己 見到好似岩但錯撚到仆街既野就話駁唔到黎支持自己 比人駁到就話人道德撚

樓豬唔洗上心 係連登太多反社會人格

Exact7ly
仲要加句 痴撚線係頭
以為乜撚野驚世大發現

高登仔唔係反社會，係思維走得比社會更進一步

我講左 道德問題 係你地認為道德係nth 人權 你情我願>>>>>>道德

連登最頂癮就係激烈討論
唔係淨係識附和

邊有絕對嘅啱同錯㗎，個個人道德觀都唔同，你憑咩話人亂倫係錯既事？
你理得人姐，當事人覺得冇問題咪得囉

利申：唔贊成亂倫

根本你都唔係討論，一味屈鳩我，係狗識講野話要同人類扑野之前係唔會考慮支持人獸交

Agger 試過有Friend抽離唔到 用呢啲反社會語氣同我講嘢 俾我屌撚到佢化
難聽講，呢種人係現實應該都唔成功得去邊

觀點與角度嘅問題

價值觀去諗
我都接受唔到毒男配靚女
咁唔通兜街指撚住人地話 有問題！

嘩你咁都得O既你,唔通你識得講狗語?
你因為唔知就唔考慮支持
咁你點解要支持亂倫?
我究可以話個女因為唔想一家之主坐牢無人養佢/拎零用錢先迫於無奈講大話同佢做愛囉
你又知道哂成件事咁威呀?

訴諸頑固（英語：appeal to the stone；拉丁語：argumentum ad lapidem），是一種非形式謬誤，是重複聲明某個主張不合理，卻不提出理據。

例1

甲：傳染病是由微生物引起的。
乙：這一點都沒道理！
甲：為什麼？
乙：這太離譜了啊！

訴諸斷言（appeal to assertion）或（重複）斷言證明（proof by (repeated) assertion），是不斷聲稱自己的觀點無誤而不提供任何理據的做為。

儘管從未提供任何理據，但實際上，透過不斷地重複斷言、洗腦，往往便能讓許多人相信自己觀點，因而常常成為政治手段。

例1

甲：Ｘ是對的！
乙：何以見得？
甲：我說Ｘ是對的就是對的！

例2

甲：太陽是從東邊升起的！
乙：為什麼？
甲：這是顯而易見的，看不出來就太蠢了！

訴諸荒謬（appeal to ridicule）或訴諸嘲弄（appeal to mockery）是一種訴諸情感謬誤，是表達對方的說法荒謬、可笑、愚蠢，而不提出任何論證的做為。

例1

那些人認為強大的軍事力量是維持和平的關鍵，你不覺得很離譜嗎？

例2

他認為我們應該降低學費耶，這真是笑死人了！

例3

甲：請支持人權，請支持廢除死刑。
乙：哇哈哈哈哈哈哈哈哈，真是笑死我了！

講完倫理 又比人屌道德撚 對唔住我個人認為道德係好重要 比人既慾求更重要
唔係咩你情我願就合理 唔關咩法律事

繁殖問題
咁立法準亂倫但唔準亂倫生仔囉
近親情侶要申報受監管，有咗就要坐監
再絕啲，一方要結紥先可以一齊
得未？你而家係咪同意可以亂倫？

舊登果時咪又係一堆反社會人格

其實有關道德問題既事好難有絕對既對錯
例如點解食狗肉犯法 食豬肉唔犯法 個原因可能好簡單只不過係人類鍾意狗 會將狗當成寵物而唔係食物 有時只不過可能係社會風氣

咩價值觀問題先
係傳統中國家庭倫理？
唔可以嘗試抽呢個所謂價值觀出黎討論？
你一開始就對件事有perception
就如上面話亂倫令家庭分工有問題
我同意既 同性戀同時出現呢個問題 但佢地可以選擇領唔領養小朋友
咁我假設亂倫夫婦係結紮左呢？什至冇性行為呢？
又係值得討論架喎 呢個禁忌除住時代會慢慢開放討論
唔應該只靠個人心中一套一開始就以既定立場去judge

我道德上食緊齋，所以全世界要跟我食齋？

我支持亂倫係因為你情我願，
如果係個女為錢勾引呀爸都算係你情私願既一種
但人獸交唔係
好心唔好成隻狗咁亂咁咬，俾d 邏輯好冇

問題係道德兩個字
每個時代都有唔同標準同戒線
與時並進 討論下冇咩問題

當然同時有d連登仔係過份極端 但係高登果時又咪一樣又咪係社會上小部分既非主流

睇黎睇去都係
一邊就話係錯，但又講唔出邊度錯
一邊就話啱，但亦都講唔出邊度啱

個茶水已經痴左線

唔應該係罪，你都痴撚左線㗎喇！
你不如問下點解會有亂倫罪呢條例啦！
講多少少，係由前人流落黎嘅係關乎倫理明無！？

利申 反亂倫
咁隻狗又喊晒咁又算唔算姦呀？ 定係你覺得佢係好感動？
當受害人係小朋友 佢比人問嗰時係咁喊答唔倒又係咪冇證據呀？
乜撚野比喻 本身樓主個point已經唔強 你仲要出黎懶醒 你同啲撐亂倫既一樣低質 死雞撐飯蓋咁

其實我覺得道德、價值觀呢啲都係為左社會和諧穩定而成立。殺人、人獸交、亂倫可能意義上無錯，但一定令社會出現嚴重問題。人獸交同亂倫好難介定對錯，但係一旦普及，果d人就一係生崎形一係無得生，搞到成個社會結構崩潰。至於同性戀其實都有咁既問題，不過角色定位無亂倫咁混亂啫，但係其實如果再普及d生育率遲早出問題。所以話其實每樣野都無對錯之分，只不過係睇對社會整體發展既影響。

樓主除咗「錯撚哂」仲有「痴撚哂線」外仲有冇咩係識拎得出嚟講

咁你之前支持左PTGF未呀?而家先企出黎支持亂倫
唔好選擇性支持好喎
佢地都係公平交易

因為依個時代既人唔接受所以有罪

“亂倫”形響到人嗎？

拉完人獸交落水依加拉埋ptgf 你都真係好野，我唔反對ptgf wor

道德倫理問題 講撚左好撚多次

唔好話人地丫，我細妹同我老豆扑野都好，關我咩事？ 依啲野根本係人地私隱人地自由黎。如果你話會搞壞社會風氣，難道你每次扑完野都會周街同人講？人地皇帝都未出聲，幾時到你地班無jer太監緊張？

睇完成個post最理性既回覆

你自己接受唔到人獸交就話人痴線
咁你而家又驚人話你支持亂輪?

咁駛唔駛委託港大民調中心做電話問卷調查
探討港人對亂倫嘅接受情度啊?

其實好小人話啱
最多係講冇錯
咁本冇需要拎論點出黎證明一樣野冇錯
因為只要你講唔到佢點解錯 佢就係冇錯
除非你話亂倫係好事 咁就要攞論點出黎證明

所以全世界都要跟你用同一套倫理道德觀？

我邊度有驚呀 你依個post 無中生有咁屈我既囿有冇多過10樣

清hoball

咁你老豆老母是但一邊會劈爆你囉！
你同你老母嘅，你老豆就搵刀劈你囉！
或掉轉都得...

屌你老母咩，我追撚咗7頁post你一句有關道德嘅論點都冇，只係不斷重復道德兩個字就想說服人？

咪係都痴撚線，見到post標單都唔撚想入去傾

同性戀影響咁低既情況下平權都用左過百年先開始有d 起色，亂倫應該唔會普及

唔知耶撚又點睇？人類本身都係亂倫出黎

其實依個topic同同性戀話一開始係一樣

咁如果好似佢地咁講絕左育呢？ 成件事又係岩定錯？

高質回覆
提到角色定位既改變覆度

痴撚線 連登幾時變到亂倫都唔俾

倫理道德觀就係受到社會大眾接受
我話錯在違反道德得未?

影響到你老母你老豆是但一方
影響埋你哥家姐細老妹親戚唔知點樣稱呼你囉！

人生而自由，論證唔到錯就冇問題ga 啦

point呀佢地要point呀 道德2個字唔係point呀

道德觀最多個個人有少少分別
係同一個社會應該唔會差好遠

我發現啲想反亂倫嘅冇一個回巴打根本有好多唔係反社會只係想從理性觀點明白點解亂倫係錯，但係問問題果個反而俾人問返轉頭點解亂倫係啱，同愚孝愚忠一樣

你冷靜d 講應該好d, 一味屌鳩人咁有道理都唔想理啦

咁老實講你覺得係錯既野唔等於我唔可以覺得係啱喎
就殺人而言 一群人由聚居到團結要保障每個人既財產（包括生命）而定立一啲規條而有規條就有責罰 換句話講如果有人危害了他人生命 佢所犯既只係所以規條（法例）價值觀上可能會有人覺得冇問題 所以世界上有咁人出於冇原因既情況下奪取他人生命
放落亂倫上 佢都只係犯了法
咁係價值觀而言 每個人都可以唔同 你可以話最初社群間既規條（法例）係基於每個人（每個群體）既所謂價值觀討論出來
咁但係係今次呢件上面 雙方都係出於自願（咁當然有人話唔好跟車太貼可能個家姐想保老豆）咁其實佢地兩個係冇錯喎
其實樓主應該知道 只係覺得連登呢個討論區啲人不分是非黑白姐應該 咁我勸樓主一句 真係唔好咁認真啦
我覺得冇啱唔啱（就呢件事既情理上 其實我唔知）
如果我講得有唔啱或者好亂勿插

同性戀一定仆街過亂倫

唔關痴唔痴撚線事
根本係連登已經容唔落理性分析到

好似之前強姦狗女既地盤工人
無錯 佢係人獸交
但係如果隻狗那無反抗呢？
咁算唔算強姦？

好多變態AV都有女優比狗屌既情節
咁點解唔可以係女人強姦隻狗公

然後有人提出呢個問題，
就比人一句，「你都痴撚線，你都一定係會支持人獸交既人」
屌，咁洗撚討論咩

認真講番亂倫， 我唔支持，
但想提出一個問題
呢單case就係老豆同個女
如果下單case 係阿媽同個仔
永遠呢個情況都只會係老豆同阿仔變態
女人永遠係人心中都係被害角色，
咁有無問題？

人地匿埋做愛影響到你啲乜？

第一 合法唔代表會普及 社會上大部分人都唔會亂倫
第二 亂倫嘅人應該係會知道清楚風險 如果係因為後代會有機會弱智而唔比亂倫係限制左佢地嘅權利同自由(同時佢地行使呢個自由嘅時候冇損害他人利益)
如果話亂倫繁殖係唔應該亂倫嘅原因 咁有問題嘅應該亂倫繁殖而唔係亂倫本身 正如年紀大嘅女人生仔會有好大機會down syndrome 但你唔會立法禁佢地生仔 更唔會立法禁佢地結婚或者同人性交 你只可以勸喻佢唔好生

道德倫理唔應該以法律規範

其他

咪講咗道德係唔同時間唔同社會都有唔同標準囉，你係咪唔識中文啊？

啱你心水、各打八十大板就理性？
如果亂倫要申報，要一方結紥唔生仔先可以進行，咁重有冇問題？
（當然結紥又會關係到人道問題又拗餐懵）
咩叫對社會發展有影響？勞工平權、人口、經濟、土地政策都對社會發展有影響
重有，就算亂倫合法，現實中其實冇乜人會亂倫

人獸交

有時候我都會諗繁殖下代都算係動物既本能
咁同性戀算唔算違犯左本能 但亂倫又算合符本能
定係人類比較特別 唔需要將繁殖作為本能
但如果無e種本能 人類會唔會有朝一日絕種

亂倫錯就錯在係依個地方大部份人都係反對，但如果愈黎愈多人唔反對，個問題係咪就會細左？

其實道德點介定？
就講中國傳統觀念 忠孝節義
人民要為皇帝盡忠
姐係佢叫你去死你都要服從先叫合符道德
你又覺得合唔合理？
再講孝，父母打仔女係中國傳統係絕對合符道德
依家仲係咪咁？
你可以有自己一套道德觀念
但係唔好強制人地要跟你果套
例如係街邊見到路宿者
你可以基於良心道德幫佢，
但請唔好強迫/要求其他人同你一樣

harm principle又要再次出動

樓豬智商連正常人水平都唔知有冇 你地同佢講咁多佢都係唔明架喇

動物都會屌你隻腳la

你都On99，咩野叫做錯？
錯撚曬啊，成件事錯啊，件事係錯撚曬啊，你個point喺邊撚到啊，智障仔？

mill真係好唔得閑

其實係2件事 同性戀係先天既 佢地無得控制 對象點都係同性 唔會控制到去愛異性 而亂倫唔同 唔係天生既 係可以控制 佢地可以選擇愛其他人而唔係愛自己既親人 好似做人第3者咁 點解係錯？ 佢地可以選擇去愛其他人 但偏偏愛呢個有另一半既人？ 佢地都係你情我願 咁成件事又岩唔岩呢？

萬物根本唔應該分對錯

未有社會制度之前,殺人咪又係弱肉強食既表現
一切道德標準都係隨時間/地方改變

老實講我都唔接受到同性戀，人獸交，亂倫lee幾樣嘢
但值得討論嘅地方係當中嘅行為其實會唔會係一d前設下係正當？畢竟legally right同morally right係唔同

係咪要捉埋大多數人的暴政出嚟

愛人依個行為可以控制？
Btw 亂倫唔一定係愛有另一半既人

我唔會做，但亦睇唔到理由去阻止人地做

應該唔會冇左依種本能既，
雖然富裕社會多左享樂，但性愛同繁殖既慾望唔多唔少都會有

認同亂倫未必有問題
但亂倫生仔就有問題

我想問呢位巴打，咁你覺得有乜野野係岩，有乜野野係錯？
照你咁講呢個世界應該冇公義善惡

甲：事實上歐洲數個國家都已經將亂倫去刑事化。
乙：這一點都沒道理！
甲：為什麼？
乙：這太離譜了啊！

甲：亂倫是錯的！
乙：何以見得？
甲：亂倫係錯啊！成件事係錯架！錯撚曬啊！

那些人認為亂倫沒有問題，你不覺得很離譜嗎？，這真係太荒謬了，連登沒有救了！

人生而自由，當一樣行為冇傷害到他人利益嘅話佢係有權做

咁你同班支那新移民有咩分別

古代皇室為左血統都會亂倫生仔
根本道德係人定 隨時代改變
而且唔同人都有唔同意見
屌鳩人做乜鳩
覺得亂倫冇問題既人就係有問題

就緊係唔影響啦..但係影響佢自身嘅家人受影響
例如好似今次咁俾佢細佬睇到佢親家姐同佢老豆
做愛嘅影片，好影響佢嘅心智同成長覺得佢家姐
對唔住佢亞媽之類仲有好多不過懶得打。
還有人地夠匿埋吸毒夠唔關我事啦..
不過差佬一樣會拉鳩佢地囉！

打飛機都會影響左人類繁殖
2017年啦已經，仲用人類繁殖去判斷一件事真係好q on9

人哋睇得多聯盟AV

why not? 佢地有我選擇 唔愛呢個 可以去揀另一個人去愛
但同性戀無 佢地無得揀 點都要愛同性
btw 我意思係第3者呢個case 唔係話亂倫好似第3者 sorry1999

教壞哂d 00後 垃圾

無對錯之分既事除左各打八十大板 我諗唔到更好既方法 只可以跟據當時社會既發展黎分對錯 勞工平權 人口 經濟 土地政策的確都會影響社會發展 但要咁樣計落去只會引申都無限遠 而加係討論緊亂倫自然會focus係亂倫方面

啱唔啱係你個人主觀去判斷

但一件事正唔正確 唔係你話錯就錯

人地亂倫冇傷害任何人 點解係刑事罪行？

有冇考慮換我呢個user name?

on9，又反社會又持相反意見依個現象舊登已經有啦

成日話懶係懷舊咁吹奏舊登

照你咁講今次係咪可以打和super
老老豆豆用番而家既社會標準黎判斷亂倫岩定錯有咩問題先
禁止亂倫係因為科學上證實到對亂倫人類社會弊大於利 唔單單係道德同價值觀問題
所以比社會大眾鄙視都係非常合理姐
法律設計既原意就係用人民原有的自由去換取被保護既權利
你話要推翻而家既社會標準唔係唔得
但我覺得最起碼要用科學方法證實亂倫係利大於弊先囉

其實大自然都有好多有社交意識嘅生物都會同性扑野
人/動物嘅身體結構令比人屌會high哩樣野本身都證明緊大自然/進化論想人/動物同性扑野

同同性做愛無乜成本（唔會大肚）又可以令大家開心
所以同性扑野係動物社交手段之一
E.g 同動物社群入面個大佬扑野令佢開心，佢就會繼續比你留係社群入面痴飲痴食/屌佢d 老婆

但係可能d動物九成同同性一成同異性扑
所以d同性戀基因都會傳到去下一代

如果亂倫既對象冇伴侶咁點睇？

其實係有先天因素
人一般係唔會對自細長大嘅家人有興趣
但自幼失散又重逢嘅case就較多機會出現亂倫而且打風都打唔甩
德國有單失散兄妹亂倫case，法庭出埋禁令都唔理要”見面”，最後要坐監

咁點解匿埋吸毒匿埋叫雞接客唔傷害人又係刑事？

叫雞接客係刑事？

係日本戰國時代，男男戀被視為高尚既關係，女人就只係生育工具，唔係戀愛關係
繁殖應該係人既本能，好多同性戀雖然精神上愛唔到異性，但想有下一代既心態仍然冇變，有好多同性戀都想借精/卵子生育，或者領養孤兒
所以人唔會因爲精神上愛上無法生育既對象而放棄繁殖

我想問樓主咩叫道德，先驗定後驗？

咁墮胎都利大於弊
點解又唔可以合法墮胎？
同埋亂倫除左下一代易d 有問題
仲有咩弊？

From wiki,

毒癮發作時，往往喪失理性判斷，為求立即滿足毒癮而容易不擇手段（包括以偷竊、盜用公款等財產犯罪，甚至搶奪、強盜、綁架等暴力犯罪以獲取錢財購毒）
吸毒後無法控制自我而失去理智或異常舉止，或誘發精神症狀、幻覺、違反社會常規的思考與行動等。
吸毒雖為對自己身體進行慢性傷害或自殺，但是未來仍然會以社會生產力巨大損失與醫療費的龐大支出而無力負擔，造成巨大社會資源的浪費

比正皮個班都唔用腦
一兩point 就話岩啊岩啊
成個連登同班港豬一樣
人話咩就咩
想像下比亂倫廿年後會變咩世界先啦

人類本能就係會覺得同自己屋企扑野好噁心
呢個本能係因為近親繁殖對後代有害
覺得同性戀噁心都係同樣道理

社會入邊大多數人覺得噁心時 咪會變成法律
但係總有啲人係例外
對於同性戀/亂倫既人 佢地應該係欠缺咗嗰種噁心感覺
到底係DNA定後天做成 就唔知啦

戀童 殺人狂 強姦 係對他人有害 受害者係非自願 所以一定要ban
亂倫 同性戀 如果參與既雙方都係自願 我立場係唔應該ban
就算好多人覺得噁心 都唔應該攞走嗰啲人既自由

你確定一個社會係有錢人佔多數
有錢佬反而先係生多幾個都冇問題果d黎
台灣同日本生育率係全球包尾
其實少子化係發展中國家必然產物
當中仲有好多原因
基層買唔起樓 自己都養唔起 仲夠膽生？
加上高等教育普及化 對於性有充份認識
唔似第三國家亂咁扑一餐

我睇ted睇過一個都有趣既講法
如果同性基因可以傳到下一代 咁點解同性基因唔會消失
理論上同性唔可以繁殖 咁佢地既基因係無可能繼續傳落去 應該有一日世界上係無晒同性既基因 所以我都認同每種動身身體入邊都有同性基因 只係睇你點樣會誘發到出黎

因為連登仔現實中無可能夠膽同人討論呢d 問題，所以咪上黎講囉
唔通問老母家姐細妹：喂你覺得我屌你有咩問題呀，你唔好一味話我錯啦，可唔可以比d 論證出黎呀

唔好認真啦

上連登 勿認真

你講既野全部都唔犯法
吸毒唔犯法 藏毒先犯法
叫雞同做雞都唔犯法 馬伕先犯法
到底樓主識唔識架
咁點討論落去 仲好意思話人

仲諗住入嚟可以睇到咩新論點，結依然都係話成件事唔啱，邊到唔啱呢？有無多d論點

連登幾時變到一篇冇point嘅文有咁多正評都冇問題

任何人如管有危險藥物；或吸食、吸服、服食或注射危險藥物，一經定罪，最高可被判處罰款1,000,000港元及 監禁7年 。

班友都係用亂倫黎對抗同性戀，樓豬訓撚醒未？

算啦呢位巴打，時代唔同
依加連登我估有5成都未讀完中學，7成未讀完大學
根本依加d小朋友係咁

我都睇左十幾年高登，好多野都變哂

當世生率低到一定程度相信個社會政府會有對應方式

入黎仲諗住睇樓主有咩points
點知又係刷正皮飛機文

sor

連登衰會然質低，好多腦筍都未生埋既中小學同學仔，一味問啲自以為好高深既問題

舊登就衰阿Joe唔生性成6,7年都比唔到一個正常app人

唉，我呢啲垃圾路過
Btw樓主咁認真無用架啦，下一代已經唔同晒

弊在社會大眾唔接受 社會壓力唔係每個人都承受得起 更多既係你身邊既人都會用有色眼鏡睇你 試問一個正常人點係咁既環境生存落去 而墮胎問題就真係好睇情況 有合理情況係可以合法墮胎架嘛

終於有位巴打看透世事
樓主好波

你有興趣既話可以search下眾道 出名既有織田信長同森蘭丸 但織田仍然有老婆有生仔女

呢到應該有一個大學都未讀過既人笑人未讀完大學

你比我on9 落去啦，我真係唔會浪費時間討論亂倫啱定錯，你慢慢思考

呢句真 成班anti-social 以為自己睇法好撚獨到 無錯 呢個世界從來無絕對既岩同錯 但既然大家都shared同一套value同norm 我地一直以來都建構左一套道德倫理 而成個社會都係咁樣建構而成 點解仲要成班癲佬賴係勁咁話覺得d value係錯 覺得要推翻個社會 真係痴撚線 唔好扮撚晒好撚前衛咁啦

我05年開始上，根本一路都係咁
由食狗肉，到亂倫呢d社會普遍唔接受既野，高登仔都一定話無問題

現實中，根本連同性戀都未接受到

上高登 勿認真

除左有病同比人老強 仲有冇？有d 人有左唔想要 香港冇合法墮胎 引致孤兒問題 影響個細路
你亂倫個弊假設黎 唔可以亂倫合法 兩個可以相愛但唔生仔？
用第三者角度立法？

你想唔想像到過多三十年成街都大學生既社會係點 當上一代低學歷既人退出社會之後 三十年後我地就係一個手握degree既廢老
其實我想討論既係洗碗掃地呢d厭惡性工作仲有邊個去做

連登仔好撚勁架，所有學者都係腦筍都未生埋。總之亂倫就有問題，批判呢件事就係中學雞

這世界已瘋癲
連道德嘅底線都無埋
有人竟然話亂倫係唔啱 ,但係無問題
乜撚嘢邏輯
唔好拉殺人同埋同性戀一齊黎講
你地根本就係任何題目都要唱反調
令到自己嘅見解與別不同去刷存在感
覺得亂倫冇問題嗰班人
你地快d 去隔離房屌你老母
屌完記住將你發表過嘅偉倫原原本本同你老豆老母講一次

屌 我廢撚事追post
但你點知佢地係為左慾求而活

我同你既理解係正撚好相反
如果你情我願既而持續既性關係發生喺一對朝見口晚見面既家人之間
我覺得呢種就真係真愛

同埋你講到為左性慾生存係唔岩
咁對你黎講亂倫既過錯係咪只係同搵sp既過錯一樣

拎d pt出黎講啦 成個廢老咁 up埋d九唔搭八既野
你就真係垃圾喇

所以其實呢啲性向唔係影響人類繁殖既主要原因
覺得養細路責任太大都會唔想生
而近親方面，以現今科技，有錢既可以挑選冇問題既精卵子先受精生佢出黎，細路就唔會有病

咁你係咩邏輯？唔反對亂倫就要屌自己老母？

屌你啦
舊登咪一樣大把人講亂倫
又有食人肉食狗肉
咪撚扮哂清高屌人啦
舊登一直係咁ff 不斷2sides 嘈
你自己上慣fb discuss uwants 就咪撚同人比較啦

見樓主話亂倫係唔啱係錯，但係唔知點解樓主覺得咁係錯。

無問題就要做？就要每個人都要做？

樓主知唔知咩叫論證
道德有咩問題
樓主：咪道德問題囉
咁姐係有咩問題？
樓主：總之有問題啦
唔該你 唔好再用咩吸毒叫雞做例子 不當類比
反而gay就幾似
不過你已經即刻話咩gay係天生 控制唔到
亂倫後天 可以自己選擇
真係講多都曬氣

成日整係話連登仔反社會痴撚線
呢套倫理觀實有人唔同意架啦
反對意見就係痴撚線?
唔係扮見解獨到
真心覺得無問題亂倫
係大眾夾硬套呢套倫理觀比人
當然係現時係犯法
因為佢唔迎合大眾
但佢唔係犯罪

訴諸荒謬（appeal to ridicule）或訴諸嘲弄（appeal to mockery）是一種訴諸情感謬誤，是表達對方的說法荒謬、可笑、愚蠢，而不提出任何論證的做為。

例1

那些人認為強大的軍事力量是維持和平的關鍵，你不覺得很離譜嗎？

例2

他認為我們應該降低學費耶，這真是笑死人了！

例3

甲：請支持人權，請支持廢除死刑。
乙：哇哈哈哈哈哈哈哈哈，真是笑死我了！

其實講唔覺得有問題唔等於果個人本身有果個傾向

呢個post樓主仲要咩points 都無提過出黎
基本上就係一篇刷正皮廢文

以前女人都唔可以出黎出野 咁以家呢？
以前道德既底線咪一樣唔凖女人做野 咁以前d人又係好似係咁話個世界痴左線咩
你道德上唔岩既野應該要有理據去support 唔係淨係話係因為道德上唔岩就end

高質樓主

1 我無話乜乜反社會
2 我覆樓主而已
3 唔好理我啦

亂倫最大問題係易生基因缺陷子女，但係都好易俾「唔生」反駁到。
同埋非近親都有機會生基因缺陷子女，有先天遺傳病嘅人係咪都應該唔俾生？
又或者將來科技夠先進到，可以令近親生出來嘅子女缺陷機率，同非近親出來嘅一樣，係咪到時就唔反對亂倫？

因為越大個，越覺得D個世界痴曬線，有撚病

可見一班

你睇下幾低質，咁都攞個機會抽水
唔通我做律師又同你講咩

咁都可以有正皮

樓主=內容農場
一句話震驚了60億人

嘩眾取寵去賺click rate

亂倫所指既唔單係生仔呢part
比人用有色眼鏡黎睇係指你角色身份已經變左 而事實上的确係做左唔合社會規範既野係會比人鄙視(例如坐完監出番黎果d人 都係受盡岐視 我覺得假設冇錯 而呢part都未去到繁殖層面 當然你有point可以駁我
而你話有左唔想要 講真香港唔係第三國家
唔係掛扑野要用套都唔識下 你比人老強有左就話可以合法墮胎姐 但係果d貪玩搞大左肚既 我真係唔覺得邊到可以有合理解釋而豁免權責

班友有病
所以話香港教育好撚失敗
無道德課班友真係會無道德觀念
講乜柒論證論據
你依家同我對你老豆老母兄弟姐妹親戚講亂倫無錯呀
我係你老豆真係一棍打死你生個件

exact7ly

你大獲喇，所有嘢都要論證架呢度

連登都咁認真，憤怒戰士

討論過，除左呀麻果代之外有4成左右覺得冇問題

始終都唔肯講論據

又係啲 連登幾時變到乜乜乜 係到R正皮

入到黎睇 樓主篇文一啲論證都無
點解亂倫唔啱呀 樓主：因為唔岩囉

而加咪討論緊啱定唔啱囉
樓主就覺得有人認為呢樣野係唔啱>連登仔既價值觀有問題>開貼 連登幾時變到咁 跟住好多人正皮
樓主就覺得好威威

負皮俾樓主

一件事岩定錯都係人對佢既評價同社會既風氣
上面都提到女人出黎做野到近代既同性戀問題，依家同性戀都遂步受到普世討論同應同。其實真係唔排除未來既日子社會會接受同性戀同亂倫。
利申，依一刻仲未接受到依兩樣野

道德觀會隨時間社會而改變
n年前都冇女人可以出黎做野 你仲唔去一棍打死晒d番緊工既女人既

道德要論證？
肚餓洗唔洗教你點食飯

個個都會理d 人點睇咩 唔係話唔會有人亂倫後受唔到群眾壓力 問題係個個都係咁？唔可以有人因為終於可以一齊而無視晒其他人？對於佢地黎講可能利 有利有弊咪打和 咁亂倫邊忽利大於弊？
帶套100%防懷孕？大把人帶套都出事啦 咁意外有唔係自己亂搞落係咪又合法？

班友有病
所以話香港教育好撚失敗
無愛國課班友真係會無愛國觀念
講乜柒論證論據
你依家同我對你老豆老母兄弟姐妹親戚講本土優先無錯呀
我係你老豆真係一棍打死你生個件

你依家同我走返去八十年代對個陣時嘅人講同性戀無錯呀
我係個條友真係一棍打死你

道德點解唔洗論證

用性別歧視合理化亂倫
你認真？

商 唔識字唔好上連登

所以話香港教育好撚失敗
無道德課班友真係會無道德觀念
講乜柒論證論據
你依家同我對你老豆老母兄弟姐妹親戚講搞基無錯呀
我係你老豆真係一棍打死你生個件

道德唔洗論證？即係道德係先驗？道德係先驗就唔洗咁多人出黎平權啦

以前男主外 女主內係中國傳統思想黎
點樣性別歧視？

屌 一撚樣

只係信，不要問

道德規範要解釋？
你老豆老母無教 就等社會(個官）教你

我支持樓主 發現有啲新會員好低質 是非不分

道德規範唔洗解釋？
古人定落黎既道德正反全部都拗左好撚耐

係呀 亂倫真係錯囉

佢地兩個既利同社會大眾既利黎比邊個重要d先 你自己諗下啦
其實仲有大把方法防孕 唔一定正係帶套
社會唔會為左一d低機率發生既事而係改變固有原則 如果照你咁講帶套都中獎就可以合理墮胎 咁點證明先 先例一開=唔通有左唔想要就用呢個籍口黎解決 你諗下都知唔合理亦都唔正常

如果個套道德係你信嘅神頒佈，就梗係唔使，因為你信佢，神話係就係。
不過如果個套道德係人講嘅，大家都係人，點解你唔聽人地個套，只係聽你自己聽開個套？

同性戀同近親戀本質根本一樣，合法同性戀唔該連近親戀都合法

屌你繼續loop啦 我問你點解唔洗論證 你都夠膽答番 點解要解釋

On9
連登幾時變到咁9
連是非觀都無學人評對錯

屌 原來個個牛雜麵條友傻架

是非觀咪又係人定 點解你定就岩 我定就唔岩 呢個先係要論證既原因

個人認為，亂倫之所以係問題，係受到既有觀念所影響。

既有觀念認為親人之間絕對唔可以發生性行為，咁樣係會極大程度地破壞家庭結構／倫理。

而我地而家喺當下呢個歷史時空，都必定會受到以上觀念所影響，然後認為亂倫係有問題，應該被禁止，甚至以刑法限制。

但諗深一層既係，亂倫本質上有無問題先？
你話亂倫會生畸胎，咁安全既亂倫可唔可以接受？有傳染病既人係咪都要禁止性交？
又，亂倫會破壞社會倫理、家庭結構，而社會倫理、家庭結構都係從歷史中慢慢建立既一套思想，僅代表大多數人既主流意見。

所以反對亂倫既原因，並唔可以話亂倫根本上係錯，而係亂倫不能夠被當下呢個社會主流意見所接受。

但係，與主流意見相異既睇法（如亂倫），難道就唔值得我地關心？
每個人都會有與主流意見相異既睇法，其實去關心少數人既非主流意見，就係保障緊自己既非主流意見會得到別人尊重。
所以，真正值得討論既地方，並唔係亂倫係岩定唔岩，有幾唔岩，而係亂倫背後所體現既思想差異，同埋我地要點樣面對並尊重每個人（包括自己）既思想差異。

所以避孕方法都唔係100% 照你咁講 咁意外有左唔落得 孤兒問題係社會問題 落左最多都係影響個胎兒
同埋 受壓力係亂倫果兩個人 佢兩個有壓力關社會咩事？

牛雜麵巴打

我覺得核突、社會上大部分人都唔接受亂倫，所以就係有違道德

咁點解有違呢種道德就等於係錯呢

Majority opinion 一定啱？

樓主快點回火星吧 地球是很危險的
算吧啦呢度係連登呀 唔好擺喺心

大致上認同，好多人只係單純感覺上嘔心，但係根本提唔出理據反駁。然後就問不因由，唔經論證，只係講社會上大部份人唔接受，點人頭決定應唔應該禁止，淪為多數人暴政。

講到吸煙者噴出二手煙，危害其他非吸煙者，煙草都未被禁絕。但係，你情我願，唔危害他人嘅亂倫關係，就要拉要鎖。

香港法律的基礎是普通法。普通法的法制模式是承認規則的客觀性。也就是大多數人不成文的做法。習慣、對錯、黑白，是普通法法律的基礎。

人地鍾意關你撚事咩
黃子華：犯法呀？

等睇樓主覆：
無論你地點講都好 我話錯洒就錯洒

小弟都覺得嘔心，但係唔認為足以為禁絕理據。我都覺食榴槤好嘔心，又臭，又會食到成手都係，但都唔會唔俾人食，但食個條友行撚開啲，匿埋食，多謝合作。

墮胎為例 宜家影響既唔單止係胎兒 你係影響緊個社會 一兩個墮胎就會俾人針對 佢會受壓力 但你諗吓如果多左人墮胎 墮胎變左無問題成為左一個norm 咁D人覺得無問題係咪會做多左啊? 點解以前咁少case宜家會多左啊?

同樣亂倫你話受壓力係個兩個人 其實社會都有受影響架 你諗吓你去教一班小朋友亂倫係無問題 咁之後個社會會點? 無錯 無話佢一定會鍾意佢屋企人或者近親 但如果出現而無問題 呢個係咪又會變左一個norm?

我都唔同意亂倫 但樓主講嘢可唔可以畀少少point黎？

我段野只係想講比個位巴打聽 點解會話majority opinion會等於岩姐

你所講既意外
其實絕大多數都唔係意外
至少我好少聽新聞話咩帶套中獎
聽最多反而係中出即飛啊 未成年唔識諗搞大左先識得驚呢類先係佔多數
你所講既意外其實唔係佔孤兒問題既絕大多數
受壓力會揾人求助 當然你可以話佢自己收收埋埋 但一覺唔好彩爆出黎冇人會知佢地做d咩 潛在危險呢d唔通唔係社會問題？

理性巴打

收聲啦肥絲，你個朵臭撚哂仲出嚟獻世

加多句 所以灌輸正确既性教育先係解決孤兒問題 而唔係夾硬將一d低機率發生既事合理化 你咁做係治標唔治本 更存在道德上既爭議

你墮胎光明正大周街講？唔講冇人知又點歧視你？同埋墮胎合法化唔代表要做 你試下問下台灣人覺得墮胎點？
咁依家同性戀都有地方合法化 會影響到細路 咁同性戀係咪又唔應該合法？

Agger 但係連登仔都係以前既高登仔
但低質左好撚多

你未聽過代表機會少？我聽唔少人做足晒措施都做爸爸
同埋 道德無時無刻都存在爭議

有時碌入啲po睇頭兩頁就唔撚想睇 全部鳩黎

咁你比數據支持你既論點啦

輕輕一推 記得以前高登又係有類似既post話咩出貓無錯

你個死垃圾一黎就訴諸人格，以人廢言。一句5成未讀完中學，依家啲小朋友係咁就當係point。咪撚玩啦抽你水。On9仔

死廢佬 我係你老豆直接一棍打撚死你

傻仔懶係有見地
實際上打成大段野可以完全冇point
亂倫同性戀點兩回事
有幾大分別 有幾多相似
點唔可以拉埋黎講？

唔係打得長就有道理

咁你都比d 數據支持下你d 論點先
做足措施都會有呢d 諗下就知 唔係點解冇避孕方法寫100%

你話錯你有咩理據先 歐洲有d 國家亂倫合法 唔好就咁話錯就完咁好低質

我以為自己上左鄉土定入左咩茶記

亂倫同殺人點解仲可以有人去討論啱定錯？？？？？？？成個道德觀念無哂，痴撚線
好撚恐怖，點解可以有人覺得無問題？？？？？？

如果由哲學上去睇
你覺得唔啱只係因為你由細到大都學習緊呢件事屬於不正確

亂倫黎講，係古時，皇室為保血統，親屬之間"交配"係一件好正常既事，而我地今日視之為"亂倫"，只係價值觀唔同

而殺人方面，美國士兵打杖殺過人係咪就要即時判終生監禁？佢地都係未經人同意下奪去他人性命

呢個世界無絕對啱/唔啱，要視乎情況去釐定

道德本身就會變架啦 討論下有咩問題

係呀 真係好恐怖 錯曬 成件事錯曬

我解決孤兒問題既方法係灌輸正确性教育
而你就話用墮胎黎解決
咁如果有安全同正确既性教育存在
已經大大減低左孤兒問題既成因
至於數據你求其上網揾一堆都係講緊性教育不足導致咁多孤兒

呢啲咪高質回應囉
有論點論據論證 個人見解
樓主個啲

咁戰爭時期既殺人係啱定錯？
點解唔可以討論？

雙方成年且合意的近親性交 (即俗稱亂倫) 唔影響第三者
殺人直接影響對方權利 (生存的權利)

將兩樣野拉埋一齊唔會增加你既理據
成班唔用腦思考既垃圾
中國人是要管的

同班癲狗嘈淨係會比佢地反咬話你係大愛撚道德撚
好似係

講真，樓主佢已經limit左自己係自己既框框

係聖戰士眼中，甚至覺得殺人係一種光榮

其實呢d ethic issue要討論真係有排討論，
可惜連登總係有班人覺得ethic problems係有absolute correctness，
唔好講人類喺現今社會亂倫係咪ethic，剩係要define human right，human norm，究竟human right係點定界線？有冇absolute boundary？都已經係philosophy入面好大既難題

個人覺得喺連登討論呢d原本好academic好有意思既ethical dilemma 冇乜意義， 一黎實有人接受唔到違反personal belief/ perceived social norm既諗法就即刻屌左先，二黎連登太多心智未成熟既小朋友，好難有深入討論

樓主打一大段淨係表明立場
其餘同冇講過有咩分別

點解可以咁多正評 ？

Aggar
希望只係上連登勿認真
如果唔係都幾多計時炸彈係身邊
不過班友都係網上兇狠 現實碌撚嫁啦

所有野都係解釋，亂倫同殺人都如果能夠給於理性合乎道德解釋就係可行，個世界係咁。

咁意外懷孕點解決？
由佢生？孤兒問題都係存在喎
btw

你咁樣叫樓豬點覆你呀

成日話人反社會 , 都希望你地真係一直都keep 住跟到社會個主流價值觀啦，老個陣唔會比啲30後40後笑你做廢老

不過我真係覺得亂倫係唔撚啱，無撚得解，真係好撚核突，點接受到

我係覺得係有巴打拎以前貴族去討論亂倫問題，都係有討論空間。我認我從道德角度去諗係我否定咗亂倫係無問題嘅。但要殺人呢啲事去討論正確與否，我真係覺得有好大問題囉。點解會認為殺人無問題？我唔明白認為殺人係正確係問題嘅，到底佢地點諗？？？？？殺人係直接用你雙手去結束一個人嘅生命！！！我地唔係禽獸，唔係用緊自然界中競爭生存去生活於呢個社會上！！以前社會同依家有十分之大嘅分別，有巴打話戰爭時期殺人，所以現今殺人又有乜問題？？？呢個對比係同水平點上咩？？？就算係有壞人，你好憎佢到想殺佢都好，你可能話我係啲老套思想乜都好，我認為我地根本唔應該用任何嘅借口去結束一個人嘅生命，我地每一個人一出世都係一樣有感情有生命，你地每一個人都有乜資格去殺人？？？？每一個人有乜資格話無問題？？？？

其實都係討論下姐
就算我認為亂倫本質上無問題都唔等於我會去做

只係覺得
唔好所有嘢都覺得理所當然咁，
得閒問下自己點解會有呢個諗法
睇多啲唔同人嘅理據啦

你打咁多感嘆號同問號做乜
有理據你未拎出黎大家討論下

同埋你識唔撚識係討論區打字?
唔撚分行又唔撚分段又唔鳩排版
返去小學重讀啦。

高質 有論點 有論據

根本啲人就俾主流價值觀洗晒腦
大部分人話係錯自己覺得嘔心就唔容許其他人有討論空間 亳無自主思考能力
開post打咁大段野可以一個point都冇
明明可以係高質討論就戇鳩鳩咁亂咁屌
樓上仲要有人話道德唔使論證
好心智障就唔好衝出嚟柒

Pish
上面班人真係好嘔心

理性討論又嘔心?
咁同性戀又嘔唔嘔心?
百幾二百年前 好多地方屌屎眼同男男都係要坐監 / 犯法

你嘔心

個時既道德觀係話女子無才便是德，冇人反對架。依家用你地d道德塔利班講，道德觀係會改變架。

我話你嘔心你就係嘔心
呢到係高登 我把口講既就係事實

所有標準都係人為製造

本身探討價值觀衝擊可以係一件好高質嘅學術討論
（上面巴打都提供咗好多知識）
反而係樓主呢種人先拖低討論質素
唔係去駁斥人嘅論點
只係彈幾句「痴線 連登仔咩事低質咁多」
就當完成咗自己嘅論述

睇咗十幾頁高質回覆得好少 其實個議題好學術，但只見到兩邊盲屌，內容空洞，目的只係想對方收聲

其實如果係兩情相悅，相愛不能愛都幾慘。當然講緊雙方心智成熟又唔存在呃呃氹氹或者其他利誘因素啦。我認為情況同同性戀好相似，其實影響唔到其他人，但又要飽受其他人批判

當初立法規管亂倫應該係怕生有問題既bb，但如果絕育或者帶套呢? 杜絕左影響後代呢個問題又會唔會體諒到?

我同樣相信亂倫合法化係唔會鼓吹亂倫，同同性戀一樣，因為接受唔到既人絕對唔會因為合法而去做呢件事。而不情願既亂倫依然係犯法，因為牽涉強姦。

好多唔道德既行為其實都唔會被立法規管，例如出軌，濫交咁。大把人做過以上既行為，但又唔見佢地俾人拉? 佢地甚至一句噠埋黎話呢啲係佢個人決定，或者係佢同另一半之間既事，就要求其他人收聲，又話要空間又剩咁。佢地又真係影響唔到其他人咩？ 濫交咪又係提高患性病既風險，咪一樣可能影響其他人 ie 性伴侶or另一半，對方仲好大可能不知情添。 但相反假如同性戀or亂倫既人忠於唯一既伴侶，其實影響到邊個? 佢地為自己既行為負責咪得，點解又要用法律去規管又要俾人公審?

自問唔係左膠，都會覺得gay or 亂倫嘔心同變態，但又唔係叫我做，只係尊重其他人姐，唔通咁都做唔到? 依家亂倫未合法化，我相信短期內亦都唔會，但我覺得無需要一面倒去批判，因為難保有一日會變成合法，到時只會顯得自己井底之蛙

呢個未主流民意囉
你而家先知咩

《蘋果》早在2012年即報導，德國男子施蒂賓（Patrick Stuebing），在年幼時就被送進孤兒院，到24歲時才與16歲的親妹相認，未料兩人竟陷入愛河，最後更「結婚」生子，但四人中三人殘疾無法自理生活。法院更判決兩人已觸犯「亂倫」罪嫌，男方被判刑三年，女方則因被認為存在人格障礙，因此沒被法院定罪。而在2014年，德國的道德委員會則在檢視個案後，則選擇力挺兄妹，但卻被不少主流媒體報導為「亂倫合法」、「亂倫除罪化」！但其實部落客《馬斯特》為此曾在2015年發表文章，仔細分析，表示「德國道德委員會」，性質是由官方成立的獨立顧問組織(advisory board)，而他們針對兄妹亂倫事件做出的結論，其實是指出的要點，在於哥哥是否應該因亂倫而受「刑法」懲罰：1. 要點指出「兄弟姊妹間」的亂倫，其實非常罕見。
2. 刑事法例不是維護道德的工具，而是防止人受到傷害或嚴重不便，及維持社會秩序不受到干擾。 其他類型的性罪行，已有法例監管。
3. 兄弟姊妹間的合意亂倫，不論以破壞家庭的名義，或誕下缺憾嬰兒，均不足成為刑事化理由。
4. 亂倫刑事化不足成為保護家庭的理由。 道德委員會認為，此案例中的施蒂賓與妹妹，處境其實堪稱特殊，且非常令人同情。因其父母生下的八個孩子，因父母照顧不周，部分夭折。施蒂賓則是在三歲時因被家暴而領養，與原生家庭再無聯繫。妹妹蘇珊則是直至成人，都沒受過正常教育，還是個半文盲，委員會們因而認為，「施蒂賓的家庭本來已經肢離破碎，施蒂賓的兄妹亂倫，並沒有繼續破壞原生家庭。」 (即時新聞中心／綜合報導)

班固執道德撚點睇

只係喺現實講唔出口既野喺網上宣洩出嚟姐

其實成日話生有問題既BB呢個POINT都係可圈可點
大家睇下近代 對現代社會最有影響力既人入面
有好多音樂家 哲學家 科學家 唔係有病就係精神有問題 或者近親交合生出黎

但佢地對後世既影響至為深遠

如果用返優生學既觀點(即基因 / 產前檢查 / 有病有問題就) 既觀點黎生最完美既BB
呢班人應該唔存在

不過又係別外一個TOPIC 唔討論太深入

死開啦 小學雞
都唔知做乜春
講野又無論點 留低一句人生攻擊
就當自己岩哂 比d point得唔得

文筆唔好 唔識講

妹妹一出世 哥哥好錫佢
所以佢好愛哥哥
若果合法化
我洗唔洗教育佢依種唔係愛情？
咁係咪剝削左佢愛哥哥既自由
若果唔教育佢 佢會唔會一直都被灌輸緊
自己同哥哥就係愛情既睇法
成件事好似錯哂

如果連負面地影響後代都唔構成一個問題，咁更加無理由要將佢地定罪啦唔係咩 法律都係想保障人民同社會既welfare，如果welfare唔被損害，係你講既case入面甚至帶來benefit，咁亂倫又何來觸犯法律呢

如果亂倫 個老豆由細到大都灌輸個女要同自己扑野 咁係愛既表現 個女大個又真係以為自己愛老豆 但只係一直以黎被人教育緊 咁都係你情我願架 但事實又係咪真係咁？小朋友係由父母塑造 所以先會立法監管亂倫

有無巴打明我講乜

係咁用道德觀念 社會價值
討論亂倫係無意思
如果要講同性戀違反陰陽交合
什至古時歐洲教廷視同性戀做怪物
社會係會進步 不斷改變
而加大氣候講 同志平權 自由戀愛

咁亂倫 係兩情相悅底下
又有咩問題？

點確保兩情相悅？

我唔支持，但係亦都唔會反對
同gay嘅情況差唔多
你又唔係影響到其他人，又唔會生育
你地係你情我願嘅話我尊重你嘅決定
件事係衰在發生係華人社會
華人社會特別多呢啲規範
我唔鍾意做，你都唔可以做
我覺得呢樣野錯，你都要覺得係錯
跟我諗法就得啦
問你理由呢，大部份人就淨係識講道德二字
冇解釋過
仲要道德呢樣嘢好難有客觀標準亦唔會永遠對或錯
以前嘅倫理道德係子女唔可以反駁父母
而家你估仲有幾多人跟足?
加上個人主義成為主流思想
而家道德基本上就係對其他人公平，對社會無害
我係呢件事又真係睇唔出有咩唔道德wo
除非你話細佬冇得屌家姐唔公平
成件事你可以話呢到係華人社會法律有規範唔可以亂倫
但係你都唔好一味淨係識屌人痴線
覺得你同我唔同思想所以你一定係錯
樓豬呢一類人同老屎忽差唔多諗法
一味回望過去不思進取，反對聲音一定係錯
Btw同性戀同亂倫都係同類倫理道德爭議
你反對得亂倫，理論上係要反對埋同性戀

你判斷唔到佢係咪真係唔係愛情
但你可以話俾佢聽或者俾佢睇 其他兄妹係點相處 普遍既兄妹愛應該係點
然後咩行為係情侶先會做
如果真係唔係男女間既愛情 大個左都會識自己判斷
同通常人都會到左青春期或以後就會對異性屋企人互相反感

我認為問題無想像中嚴重，因為even亂倫合法化，但social norms都會話俾你知係錯。而且你教育佢呢種叫親情，係家人之間既愛，唔代表佢將來唔會依舊愛上哥哥。好似同性戀夠由細到大俾人話佢錯話佢應該鍾意異性，如果一講就改變到既就唔會有gay/les出現，亦唔會有人用曬成副身家去變性。

我覺得兒童未有獨立思維好難討論
你個假設夠可以話同戀者灌輸男男屌老忽係愛表現啦

我當兩個成年人有獨立思維啦
佢地意向表明互相鐘意對方
佢地兩個人自己最清楚
你都好難判斷唔係兩情相悅

所以一直都講緊亂倫雙方都成年 有自決能力 清楚表達意願下係自由權利
班德道撚成日spin去未成年性交到

但個兒童一出世就係父母身邊 佢無獨立思維咪正正被啲獸父乘虛而入？
同埋你個假設都唔岩 男男屌屎忽係佢地做愛既行為 唔係愛既表現係咩

扮乜撚野舊會然
舊登嘅話應該一面倒負皮
同舊登仔講道德？
淨係起底文化都知舊登道德底線有幾低

有自決能力咁又點 依加係講緊好似洗腦啊 佢成年識表達意願 但佢已經俾佢老豆洗左腦 咁係咪代表佢可以清楚表達到自己想點

但係一個人既成長除左家庭管教既影響，亦都有環境影響。首先一般父母唔會咁做，就算真係有獸父母，但學校同社會會話俾你知呢個觀念係錯。而如果不幸地真係發生左呢件事，小朋友未過16歲就好衰11，過左16歲而唔請願既就係強姦，如果又過左16歲又請願既我會認為係你情我願。但係我覺得呢個情況好少有，因為16歲以上已經接觸左過個社會，亦應該有朋輩，理論上會知道父母講既唔係必然既定律。當然唔排除exceptional case

小朋友同個成年男人做愛係愛既表現？

又係呢d子非魚既問題 如果人地表明埋心意你都話唔信，咁其實無討論空間

btw兩情相悅唔係就係意指互相鍾意對方?

其實班唉唉聲又開口埋口反社會嘅識唔識咩叫理性討論？

你一開始就先入為主咁有咩好傾 啊媽係女人都可以話佢有閪各樣理據 咁點解亂論唔啱唔可以比理據 淨係識話咩冇道德世界變乜乜柒柒

有自決能力但仍然咁樣選擇，咪姐係自願
智商已經成熟、有社會認識但仍然覺得佢老豆果套係岩既，咁其實佢本身思想都同佢老豆一樣

上連登都咁認真

係咪JS MILL

出貎影響到其他人，影響到公平原則，讀左書底分過出貎既人。影響到成績，從而影響埋請左出貎的人個顧主。
而近親無影響到人。

點可以相堤並論，獨立思考真係好緊要！

利申：我唔會亂倫但人地我唔會理！

但人有特殊地位 好難搵到人既所謂telos

你講洗左腦已經唔洗討論啦
小朋友由小到大比人灌輸咩野都得啦
女人有賓周 咩都得啊 任你天馬行空洗咩都得

我偏相對主義的
至少"不能亂倫"唔會係絕對的moral principle

人地兩情相悅重要證明比人睇
好辛苦啫

真係on99 而家似係佢比社會洗左腦

離題一問：

阿當同夏娃嘅仔女係咪有亂倫，從而繁洐更多人類？

好恐怖
若果第時個女話要同我個仔結婚
我應該叫仔仔做咩

打破哂人同人之間所有關係既設定
到時唔再需要有啲咩親戚關係圖
個個都一家親
唔需要一夫一妻乜乜乜

同性戀就得 亂倫就唔得？

同性戀男男結婚
邊個做媽媽
一個家庭無母親又唔可以生兒育女
一定係魔鬼一定係違反常理

好雙重標準啊

唔撚係講從前高登咩好咩好
連登係咪真係咁多反社會人士同癡線佬

個熱門又係咩9屎垃圾都上熱門
啲無撚聊既咩你問我答 大佬呀俾啲質素嚟
定係真係咁撚悶要開埋呢啲post

屌稱謂嘅家野你鍾意點叫咪點叫囉
你老母都唔係淨係叫你做不孝子啦
咁大個人唔係要人命令呀嘛？
一夫一妻又唔知關咩事

咁最後男男既小朋友 都係會叫佢地做爸爸/媽媽
但亂倫...

亂倫所牽涉既倫理問題 多過同性戀好多

我都係相信合法化並不代表鼓吹，但無可否認會相對多左人去呢個取向。但如果講繁殖，以依家既技術，要人工受孕有幾難，最多生出黎既唔係完全佢地雙方既genes姐，但唔會構成絕種既問題。

就黎殺人放火都變無問題

係!由細個讀聖經已經有呢個疑問!
若然真係跟足聖經個套，其實我地每一個人都係親戚

又係你呢種人留一句
又無論點 又無反駁
之後就當評論
講下有咩高見先啦

個人愚見，歡迎大力地插，真理愈辯愈明！

（道德層面）亂倫，個倫係指人倫關係，人類社會角色之間的關係有一套自古流傳落嚟嘅觀念規範，而呢套觀念嘅一個終極功能就係確保社會秩序。尤其傳統中國觀念，以家為單位，家庭成員關係及相處需有規有矩，孝道就係一個例子。我地由細到大都被灌輸呢一套規範。

（生理層面）亂倫而生的新生命較易有先天性疾病／缺陷。因此，為免令一個生命受苦，亂倫行為應避免。同時，打擊亂倫有助確保個人類社會健康，避免增加醫療體系負擔。

同個班懶係唔同既知識份子講咁多道理都無用
好多人大學讀既理論根本就係歪理
佢地會覺得自己諗個套好撚有學術根底
屌 其實咪一班古今中外既奇撚怪人士係度互含

我係唔撚鐘意同性戀 亂倫呀 吹咩？

一個稱呼真係咁重要?
之前價價觀都只係用男女作性別區分
睇下依家ＦＡＣＥＢＯＯＫ唔只男／女，仲有Agender，Androgyne，Androgynes，Androgynous，Bigender......
呢個有需要到時自然就有新叫法

邊個做爸爸邊個做媽媽？點分？
小朋友對媽媽嘅定義亦都有影響
我個媽媽有賓周嫁
亂倫最多咪兩個人同時多左個稱謂
冇結婚生育假設下
我當你老豆同女亂倫
個細佬咪繼續叫返佢家姐老豆
冇細佬就問題都冇

老實講 吹你唔漲

屌你非知識分子講野係唔同啲

其實我地由細到大俾人灌輸呢樣野又算唔算係洗腦？

講道德，其實外國就已經無孝道呢樣野，甚至佢地覺得父母生佢地出黎係佢地既責任，唔需要以孝順去報答。

咁唔生又點計? 而且都有人產檢時發現bb有問題都照生，新生命一樣受緊苦?
同埋濫交都可能有性病，增加社會健康風險，但佢地又無被立法規管

我係唔反對同性戀 亂倫呀 吹咩？
我咁講一樣得，有咩意思？
呢到Ｄ人討論緊，比曬理據去支持自己意見
你就一句紅色大字，唔中意又冇解釋，
你講就道理，人地就歪理，個地球圍住你轉？
一係就人身攻擊，
咁低質就唔好衝出黎柒啦

我覺得亂倫，戀童，同性戀唔可以放埋一齊，感覺性質係唔同，後兩者可以放埋一齊比較，但後兩者同前者係不能相題並論

你係神？你點知佢地果d係歪理

仲要講話大學讀既理論會係歪理 so9sad

獸父們 培育自己個女做老婆既機會黎啦

其實亂倫罪 剝削自由多啲 定保護大家多啲？

又黎 好心你唔好再柒啦
上面咪有人解答過同樣問題

古時無守考三年為不考
就考道呢個例子講，自古流傳落嚟嘅觀念規範 但係而家誰會守考三年？

道德都係人定，會因應時間而改變。所以要理性討論。

其實li個論點唔係好穩，就算的而且確而家無人會守孝三年，但係佢成套體系ge中心應該無變到，只係做ge野少左

應該冇變？姐係有冇變？
守孝嘅中心體系就係以行動證明孝
做嘅野少左咁多仲唔係改變嘅證明？

我咁睇，如果我地明白一樣嘢，並且通過親身體驗和思考而認同，就唔算洗腦。

據我所知，呢種倫理關係嘅作用係令到成員之間互相依賴達致和諧，同埋各成員喺家庭呢個單位中各施其職，維持秩序。根據我嘅家庭生活，我認同呢種觀念，起碼利多於弊 (弊就例如有時候對父母不合理嘅命令都要服從，拗多兩句就俾人話)，但整體而言，我覺得呢種規範下嘅家庭生活開心多過唔開心。

當然，其他地方家庭倫理觀念，冇呢啲嘅提倡，但係都發展得四平八隱。因此呢套傳統中國倫理觀並非絕對標準。
另外，都好在乎個人嘅成長環境 ，對一個人價值觀有好大影響。
仲有，而家嘅 social context 同古代截然不同，好多嘢都唔合時（如：男主外，女主內）。

所以我認為就算質疑呢套觀念其實係冇問題。可以通過思考自己及他人的家庭觀念，去諗亂倫係咪justifiable.

Sorry for 1999

認同呢位仁兄所言，一啲傳統apply 到現代有糟粕，但係要諗背後嗰套精神仲係咪 applicable to modern society.

Agree

其實道德隨住時間改變跟本無錯，就好似同性戀合法化。咁道德觀念已經變左啦！咪又係前人理性討論得返黎既結果。

我覺得係睇個人嘅成長環境，世界上好多家庭都有佢地獨特嘅倫理關係，但一定發揮到作用，家庭生活同樣美滿。可能從某啲倫理觀去諗，亂倫唔係十惡不赦。但就個人而言，如果我屋企出現亂倫情況，我就真係接受唔到，會崩潰。當然呢個都係主觀看法。
所以，亂倫唔係 universally acceptable or unacceptable，視乎從咩倫理角度去睇。

回應第二點，法律上小弟0知識，無從解究。但係從道德而言，亂倫是明知（假設亂倫雙方知道）有較大機會去製造一個不健康的新生命而堅持搞嘢，而「產檢時發現bb有問題」就係冇得選擇嘅情況下面對一個Dilemma，放棄一個已存在的生命 vs 出生後不健康的生命（至於決定生定唔生是否合乎道德又係另一個議題）。所以為咗減少呢個 Dilemma 出現嘅機會，政府都有宣傳啲生育前檢查，例如地中海貧血，俾夫妻雙方更了解自己基因對下一代嘅影響，繼而作出決定是否生育。

Sorry for 1999

成班痴線佬反社會反到傻撚左

儘管當時派翠克完全不服，把冠在他身上的罪名以侵犯人權為由向歐洲人權法庭提出上訴，但最後仍以失敗告終，這起轟動社會的事件便引起道德委員會的關注，在歷經好幾年的口舌激辯之後，他們最終在2014年宣布兄弟姊妹性交應屬基本人權，而原因有三：

1、成年人本來就擁有性自主的權利，這比保護「家庭角色」這種抽象的概念更加重要。

2、基因缺陷的夫妻沒有被禁止生兒育女，所以因亂倫而增加子女先天性殘疾的風險為理由的話，兄弟姊妹性交有罪就不合理。

3、在沒有違背個人意願之下，兄弟姊妹兩情相悅發生關係應屬合法。

所以說，道德委員會強烈認為「法律不應該剝奪人們相愛的權利」，而目前全球各個國家當中，法國、西班牙、比利時、盧森堡、荷蘭、葡萄牙、土耳其、巴西、日本等國近親之間的性行為已屬合法，但在台灣，直系或三等親內旁系血親發生性行為的話，仍會因觸犯刑法《妨害風化罪》處5年以下有期徒刑，屬告訴乃論。[/quote]

繼我話正評呢個post既人
一係讀屎片 一係就冇腦

支持解放黑人，女性平權，同性戀係幾百年前都好反社會，依家全世界都你傻鳩

有人駁到未

根本雞同鴨講
一邊從哲學/邏輯角度出發
一邊從人性/感性角度出發

講真呢道真係有好多社會嘅渣宰敗類

點睇

agger 竟然仲咁多人係到話高質 就算同性戀普及點樣影響生育率呀？姐係本身異性戀既會走左去搞gay唔生仔？定係本身gay既會因為同性戀唔普及所以去生仔？

其實近親結婚/性交有問題係得中國先咁早禁
以前係一大堆
拜火教成個教都鼓勵血親聖婚
歐美而且為免繼承權外流又係成日近親結婚
最出名既哈布斯堡個家族因此好多弱智仔
遊牧民族因為人係稀缺資源所以好興老豆死左個仔就繼承個老婆
係得中國好早唔畀
因為儒家講求倫常家庭觀念講得好重
所以先唔比近親結婚
呢樣野主要係因為中國底層既秩序主要係由同姓既家族族長所維繫
成個秩序都係由家族地位所構成
一亂倫就會亂晒先咁早唔比咋嘛

今時今日仲有日以為吸毒唔犯法

俾得gay佬合法，其他就會食住上

點解亂倫有問題？
你話強迫發生就話姐
有血緣關係相愛扑野就係錯？
道德標準=/=犯法
話生B有病既D問題既point 可以收收皮
有遺傳病既人生B係咪有問題？
亂倫既其中一方結紮又點計？
香港法律

其實歸根究底，一方面連登會員年齡偏低，而且充斥大量低學歷低智識水平會員，唔少仲有不同程度反社會人格。現實失敗令佢地係連登經常想扮演「獨人皆醉我獨醒」既角色，穫得自我效能感。

至於亂倫，對安定社會的確係有害，而且唔適合現行社會結構，原因一係近親繁殖基因缺陷問題；原因二係家庭關係角色混亂同衝突，有大量研究證實亂倫會嚴重破壞家庭單位運作同發展。

如果爆發第三次世界大戰，人口死剩百分之一或更少，小國寡民式社會，亂倫可能適合當時社會需要。

差唔多600正皮都無人駁到？

所以有知識同冇知識分別真係好大，睇完呢種留言，其實都證明香港基礎教育係失敗。

你果兩個原因 係唔係絕左育之後就無問題？
絕左育就唔會有後代基因缺陷問題 又唔會有咩家庭問題 因為佢地本身就已經係core family member

唔好迫人啦 人地駁你唔到咪轉玩抵毀侮辱囉

其實舊登已經有咁既問題
總之就係反主流
你反佢，佢就話你係左膠，港豬，奴性思想

儘管當時派翠克完全不服，把冠在他身上的罪名以侵犯人權為由向歐洲人權法庭提出上訴，但最後仍以失敗告終，這起轟動社會的事件便引起道德委員會的關注，在歷經好幾年的口舌激辯之後，他們最終在2014年宣布兄弟姊妹性交應屬基本人權，而原因有三：

1、成年人本來就擁有性自主的權利，這比保護「家庭角色」這種抽象的概念更加重要。

2、基因缺陷的夫妻沒有被禁止生兒育女，所以因亂倫而增加子女先天性殘疾的風險為理由的話，兄弟姊妹性交有罪就不合理。

3、在沒有違背個人意願之下，兄弟姊妹兩情相悅發生關係應屬合法。

所以說，道德委員會強烈認為「法律不應該剝奪人們相愛的權利」，而目前全球各個國家當中，法國、西班牙、比利時、盧森堡、荷蘭、葡萄牙、土耳其、巴西、日本等國近親之間的性行為已屬合法，但在台灣，直系或三等親內旁系血親發生性行為的話，仍會因觸犯刑法《妨害風化罪》處5年以下有期徒刑，屬告訴乃論。
成班鬼佬都係反社會小學雞，居然夠膽自稱道德委員會，依家先知原來外國人係咁垃圾

屌你老母連登d人係咪個撚個睇a片睇到痴撚哂缐？唔該唔好成日ff可以屌自己好索嘅老母同家姐啦，番尼現實啦！仲有亂倫同殺人係唔岩洗乜要解釋？有正常思想同良知都知道係錯啦件事

甲：事實上歐洲數個國家都已經將亂倫去刑事化。
乙：這一點都沒道理！
甲：為什麼？
乙：這太離譜了啊！

甲：亂倫是錯的！
乙：何以見得？
甲：亂倫係錯啊！成件事係錯架！錯撚曬啊！

那些人認為亂倫沒有問題，你不覺得很離譜嗎？，這真係太荒謬了，連登沒有救了！

駁啦

第二個原因冇冇生殖能力都會影響家庭角色，core family member內會再分身份角色同分工，如父 母 子 女，亂倫合理/合法化後，屋企內角色身份極容易大混亂，家庭單位自然會崩潰。

請唔好再質疑樓豬，因為佢就係代表公義，佢話錯撚曬就錯撚曬

我淨係見到好多人由一開始已經話唔洗討論
亂倫係錯
冇得討論
然後話人受既教育失敗

呢d人受既教育先係失敗
淨係識服從 唔識冇立場咁去分析

見到話法律冇得錯果條撚樣仲火滾
係咪睇得多tvb新聞
依法辦事係咪實啱?
大陸狗最撚鍾意用呢個term

搞基呢咁？

咁我想問你假如你老豆屌你個妹你會有咩感受？或者你叔父原來同你老母係有路嘅你又會點？你有冇一刻覺得噁心？定你真係仲心尊重佢地覺得佢地happy就得？

家庭角色轉變一定係壞事?

我覺得唔應該覺得嘔心唔代表係應該犯法架喎
我老豆去搞三搞四唔顧頭家我都會覺得好嘔心咁係咪應該犯法

其實冇需要認真同佢地拗，正常少少都唔會對自己老豆老母/細佬妹/仔女有性衝動

老老實實唔講轉變係咪壞事
但法律唔係道德倫常委員會
佢既作用唔應該用來管家庭角色身份嘅混亂
唔係既話家庭主夫都會令家庭角色造成混淆
又洗唔洗立法禁

點解呢個世界咁多你呢d人咁反智？要懶係好有主見咁做乜柒？定你純綷淨係想張一件錯嘅事講到好似岩咁就好大成功感？

唔好再誤導人，華媒報導有意誤導，德國道德案員會報告結論係支持亂倫刑事化......無知真係可怕。
而且歐洲大部份國家亂倫仍然係刑事罪。
另外，舉個例，瑞士都有商討亂倫合法化，但其實自1980年代至20世紀初都係得3單刑事案件，瑞士政黨建議合法化係覺得亂倫係道德問題，刑事化都控制唔到先會提議廢除法例，唔係認同亂倫=合理。

其實高登既時候, 有一班user 都有咁既情況出現
諗法好偏激, 通常會諗埋一邊
會不斷影響新入黎既user 既觀念同想法

心理學家弗洛伊德propose 係所有人一出世都會有戀父/母情結
然後會想殺左老豆/母將佢佔有
當然有爭論啦

出軌都唔岩唔合理架
但而家都唔係討論合唔合理
係應唔應該立法姐

我上左七八年高登 同意樓主話連登垃圾 不過樓主就係典型垃圾既一部分
撻一句道德倫理問題出黎就學人分對錯，仲要一d support 都比唔到，小學生嘈交咩家下
咩叫理性討論呀，有人意見唔同，自己接受唔到就屌曬佢地全部係錯，你一個人想代表曬70億人既價值觀？成個人類物種既是非觀？
根本好多野都冇分對錯，只有應該唔應該，
亂倫只係其中之一，你只可以話人類本身唔應該亂倫，而唔可以話亂倫本身係錯。同埋下次做多d功課先好出黎argue啦，比人質疑論點連少少好d既反駁都冇，真係好柒呀，連登咪就係充斥住你呢堆柒頭

其實都對傳統家庭有破壞性，但同性戀少左生育問題同家庭角色混亂（兩人家庭係同性戀者普遍現象），較易取得社會認同。如果再深究可唔可以領養孩子，就偏左題，唔係到再深入討論。

我已經唔係指犯唔犯法嘅問題，我係想講正常人都會覺得成件事係好奇怪，唔應該發生

係啦知啦亂倫錯啦

我亦冇話亂倫係好事

但而家咁多人關心呢樣野
係咪應該重新諗下

如果佢地大家都成年
有思考對錯能力
件事又影響唔到其他人
其實真係唔輪到外人講對錯

你唔理佢地咪得囉

拿雖然我都覺得係唔應該
但近親結婚呢樣野真係近代前一地都係
係中國因為底層秩序由家庭建築起來先冇

小心啊 樓主
而家連登痴撚線架
逢主流必反啊

照佢地推論
可唔可以同意埋以下
多p結婚 人獸 人同死物 人同虛擬

咩規則都可以因為侵犯到佢自由

其實都唔係冇
少D
如果5代十六國呢類亂D嘅時代或者多D胡人當家嘅時代一樣有

呢度係連登，你當呢度咩呀？道德聖地呀？

喂喂 屌狗又撐唔撐

理性討論
講真我唔覺得所有野都有絕對嘅啱或者絕對嘅錯

講亂倫
係道德層面上 係社會規範上係錯嘅 係傷風敗德嘅
係科學係可能引致基因問題嘅
但係係情感上你情我願其實冇錯架喎

講殺人
你無撚聊走去殺人咁梗係錯啦
但係如果你覺得你受到威脅而殺人咁又係咪錯呢

由幾時開始連登變左唔可以集思廣益理性討論而係大家都一定要認同一個論點

溝唔到女 又唔敢叫雞
唔亂倫 有撚閪屌咩

Good point , 心理學上同血緣之間係容易產生親密感。另一角度睇，亦係同樣原因，亂倫罪可以保護幼兒/女自細被家庭內成年人教育成其他家庭成員既性伴。（希望大家明我咩意思 ）

自己諗下有咩人會一開口就錯錯錯
成班人企埋圍威喂批鬥d特別d既人
下下好似批鬥完有得分咁

而唔係去討論下究竟佢地發生咩事
點樣幫佢地

你呢d人除左做政治工具比人擺佈之外都冇乜生存價值架啦

一開始就冇話撐

教識你班生蕃諗野唔好有既定立場咋

唔係啊，連登仔話成年人你情我願，父女扑野有咩問題。唔係想去刑事化咁簡單。

如果兩男兩女係雙性戀
四個互相鍾意
又可唔可以結婚呢

大佬 討論成廿幾頁可以一個Source都無
成班9up十足小學小息傾計

但其實部落客《馬斯特》為此曾在2015年發表文章，仔細分析，表示「德國道德委員會」，性質是由官方成立的獨立顧問組織(advisory board)，而他們針對兄妹亂倫事件做出的結論，其實是指出的要點，在於哥哥是否應該因亂倫而受「刑法」懲罰：
1. 要點指出「兄弟姊妹間」的亂倫，其實非常罕見。
2. 刑事法例不是維護道德的工具，而是防止人受到傷害或嚴重不便，及維持社會秩序不受到干擾。 其他類型的性罪行，已有法例監管。
3. 兄弟姊妹間的合意亂倫，不論以破壞家庭的名義，或誕下缺憾嬰兒，均不足成為刑事化理由。
4. 亂倫刑事化不足成為保護家庭的理由。

之前討論人獸交個Post既回覆,
人地真係有哂論述。

我嘗試解釋下點解人類歷史以嚟都覺得亂倫唔岩（解釋唔等於支持）

1. 沒有性慾的進化現象
根據韋斯特馬克效應，只要共同成長一段長時間，就唔會產生到性慾。專家相信呢個現象係因為古代人類用道德規範左唔準亂倫，以致我地依家一出世已經附帶呢個現象，係一個思想進化嚟。

但係只係解釋到「一同成長」，如果失散左N耐，突然搵返個呀媽或者家姐細妹，呢個時候會有機會出現「遺傳性性吸引」。

2. 穩定社會
基於以上講嘅現象，人類開始接受唔到近親性交呢樣野，大家慢慢對呢件事開始反感。留意，呢個反感純粹係一個進化現象，只係大部份人，而唔代表所有人。

於是人類社會開始對呢件事有道德規範，開始會有討論，更加制定法律去阻止呢件事，以穩定社會，希望大家無論道德上定法律上，都跟呢套諗法。亦都係留意，呢個發展係人類正常發展嚟。

3. 信仰
以基督教為例，先唔講聖經係點樣嚟，唔理佢係真係假，但佢寫嘅野係足以影響地球上十億人口。例如利未記18:6寫住「你們都不可露骨肉之親的下體， 親近他們。 我是耶和華。 」

因應呢樣野，人類進一步認為亂倫係錯嘅。

4. 近代研究
唔少近代研究都證明亂倫點樣點樣影響到基因。的確，呢類研究仲係好初步，唔可以作準。但足以確立大家認為亂倫係錯，係唔岩，係違反基因。

［ 結語 ］
點解大家都相信亂倫係不入流，唔關任何野事，呢樣野係存在係我地基因入面，我地依家一出世已經係咁樣諗，係人類發展以嚟嘅一樣產物。但係思想進化過程中，總有人會係對近親有性慾，總有人依然存在呢種亂倫思想，亦唔係佢地錯，但係人類嘅社會已經發展到容不下呢班人。

誰是誰非，係咪要為呢班人「平權」，每人有唔同見解。但肯定嘅係，呢種思想遺傳同埋社會規範，令人類多年嚟係性方面都都穩定發展，亦令人類自我認為更加高尚。

首先亂倫唔係一件錯既事 e樣唔洗再辯論

殺人 錯唔錯的確好難講清楚 我只可以話暫時個社會 殺人係錯

殺人係剝奪他人生存自由
錯唔錯都難講清楚？

你想有幾複雜呀

都話屌狗又得唔得

好好笑，唔講以為連登歷史悠久+本身好高質

做人一定要有批判性思考，係連登睇嘅野笑下咪算。
班連登仔上網鳩up就容易，現實上咪要跟返佢地所鄙視嘅道德價值觀黎做人

咁要先定義何為錯，呢個位要再辯

其次
唔係錯=可以做？
錯=唔應該存在？

我唔係亂倫
只不過我愛嘅人咁啱係我老豆

係呀，亂倫係唔合理，不過都唔應該係刑事。
就當德國仲係刑事，咁其他西班牙，荷蘭個啲你又唔講?

撚狗

我唔係支持亂倫
但睇唔過眼反對亂倫冇咩point淨係一味話唔啱
基因問題
有遺傳病嘅人(尤其是x-link disease)都好大機會生有遺傳病後代
社會規範問題
同反同理由一樣 成日覺得合法化咗就會主流化 合法化就好多人由直變基 但冇諗過其實人係有先天機制對近親冇性慾 會亂倫只係少數 唔係會睇av甜故睇到上腦咁講到生女就一出世禁室培育到十八歲後扑嘢
利申：完全冇諗過亂倫但唔認為應該用法律限制小眾自由戀愛

認為亂倫冇問題既人就正正係指出我地既道德直覺有可能係錯
而樓主又訴諸返道德直覺覺得錯撚晒就係錯撚晒

Why? 鳩up完就係？

法律唔等於道德嘅

上到大專會有一科叫critical thinking
幾實用
呢個問題, 究竟岩唔岩
自己思考下 比番自己一個答案自己
就OK , 邊個岩邊個錯 無乜義意

假膠？睇論述明顯係想指出你情我願既亂倫冇道德問題，更加唔應該係違法

liberalism嚟講
殺人係錯係因為你殺人嘅行為侵犯咗其他人不被殺嘅權利
但近親性行為點侵害其他人嘅自由權利

原來哲學撚，你立論時唔講咩係錯？你點定義who fucking care？ social norm 就係亂倫係錯，因為危害社會安定同家庭發展。

成個連登已經低質曬
已經唔想再上

唔應該係違法有咩問題，我一開始已經係咁講。而且有外國國家以經將亂倫去刑事化，佢地一樣過得好地地。
而且亂倫係人地家事，佢地只要唔係被逼真係關你撚事

嘩 今日真係大開眼界......
多謝你嘅出現比我block咗你

冇話跟唔跟，我唔反對亂倫唔代表我要自己做埋一份，兩者冇矛盾

你世界（學識）得liberalism?人類社會行liberalism就完美?

德國道德委員會都認同兄妹自由交配既權利，但最後點解會支持刑事法亂倫？你有冇嘗試了解？

咁你立場係點？亂倫有道德問題但唔應該刑事化？如果係冇野同你討論，刑事化定用道德教育控制亂倫各有利弊，但絕對唔應該採用連登仔大條道理講既自由至上，亂倫合理。

呢個post咁低質都咁多正評嘅

睇你從邊方面去睇 點解剝奪他人生存自由係錯？ 因為自古以來 絕大部分既人都覺得殺人係錯 如果自古以來 絕大部分人都認同殺人係岩 到今時今日 殺人就會係合法 你明我意思？

我再簡單d講 殺人唔合法係因為要維持社會穩定而提出既法律 但從來都無人可以決定殺人岩定錯 只有自己可以決定 因為岩定錯係根據自己既自由意志而決定 而唔係睇個社會既法律

建議你擴闊自己思考
殺人的確唔一定唔道德同犯法

法律許可的殺人
在某些政府許可的情況下，殺人是核准的。
死刑行刑者——死刑犯
戰場上的士兵——敵軍
執行任務之特種勤務人員——危害國家安全之目標

就算聽日有單新聞，
係有個老豆發現自己個仔準備拎炸彈去旺角自爆，
情急之下殺左個仔，我諗社會都一定會有人支持佢。

我想表達既就係道德唔係絕對，
你唔討論就否決哂所有野，
同樣對一個社會運作係有害無益。

正皮比最後兩句

有道德問題唔代表要刑事化
正如通姦不合道德但香港冇通姦罪
但我認同唔可以自由至上

你肯定德國道德委員會支持刑事化
“The majority of the German Ethics Council is of the opinion that it is not appropriate for a criminal law to preserve a social taboo"
首先我buy liberalism咪用佢嚟解釋殺人唔合法呢個現象
咁佢地有權利即係亂倫道德上冇錯
如果單從法律去睇對錯咁唔同佢哋由德國去到法國就由錯變冇錯？
再者用法律維持社會規範 穩定 但有冇諗過亂倫同同性戀都只係少數 去刑事化唔代表主流化 法國社會崩潰未

殺人如果有原因 就可以合法化
但個原因點樣定義 真係有得分對與錯咩？ 自己用下個腦 唔好塞住哂啦 遲早生鏽

如果殺人呢
想自殺者同殺人者都你情我願ge情況下又得唔得
一齊約埋自殺又得唔得

仲有食人肉
都聽聞過有被食人肉癖同食人肉癖

不過都係果句啦
上連/高登 勿認真

三日唔埋兩日就有呢d刷正皮飛機post
完全唔理人地討論緊咩

根本無野可以分對與錯 自古以來都係以一個大勝小既模式去決定 但大唔=岩 小唔=錯 一切都係自己內心定義

好多連登仔用既論點 同50年前果啲反對同性戀既人一樣
又係講到去刑事化會導致社會點點點道德淪亡
家庭角色點點點混亂
男同男做愛點點點噁心 接受唔到

認同樓主
但我想講既係 高登也好連登也好都係充斥呢種人
唔好講到呢個係最近先出現既問題

毫無論據 純粹情緒發洩
再攻擊唔同意見既人係低質 同樓主一樣立場既人咪一齊high囉

Anger
所謂既Social norms不過係社會多數成員已有共識的共同的行為標準，從面極大佬呢個社會既利益。

問題係今時今日社會既定義已經唔清晰，
淨係問你係中國人定香港人。
如果你答中國人，再支持港獨已經好撚唔道德；
如果你答香港人，再支持民建聯亦好撚唔道德。
所以你要問，社會是什麼？

一直理性討論 駁唔到就謬論
我又唔係自己會亂論 支持同性平權好多人都係異性戀啦

唔好玩啦，樓主唔需要咁高層次既討論，
佢企係道德既最高峰，講咩都一句收你皮，
因為真理就是真理。

好耐冇見話呢幅圖

留意返
亂倫立法係指防止近親有性行為
同性"婚姻"立法係保障同性情侶係法律/福利上有同異性婚姻一樣既保障
同性而家依然可以自由戀愛同啪啪啪

你係咪覺得自己好叻叻
你第一個例子咪就係安樂死囉 全世界都拗緊 證明呢樣野有討論空間 你唔同意亂倫去刑事化 就代表無討論空間？其他人唔可以支持？

一齊約埋自殺 咪姐係教疏他人傷害自己囉 咪唔得囉 完全無討論空間

食人肉 一黎有機會有菌入腦 二黎好容易有衛生問題
又係危害到社會同其他人 咪唔得囉 又係係討論空間

留意返 以前社會主流同道德底線係唔接受同性戀
同性戀拍拖同啪啪啪係會比人監生燒死 搵木棍吉屎忽
由以家社會主流反感 到宜家可以接受自由戀愛同啪啪啪 甚至可以有人爭取婚姻合法化
呢個過程都係經歷過無數次辯論
都係果句 你唔同意 唔代表無討論空間 唔代表同你持相反意見既人係低質係反社會

係自由主義底下，你情我願，無人感覺被剝削，其實無咩係唔可以做。
如果講殺人，最衛生，顧及社會大眾嘅情況下，可能有社會配套嘅安樂死就係最好。講殺人，字面上好似好唔"道德"，但係講到安樂死，都唔係未討論過。

食人肉都係，如果衍生出來嘅衛生問題可以解決，又唔違反他人意願，又會有咩問題。同性戀，人獸交，亂倫，其實係自由主義，唔違反他人意願情況下，都可以做。

一般都認為動物係no capacity to consent
法律禁止人獸交 係保障動物權益

因為上緊網，尻up唔需要負責

係網上同自己持相反意見既人都係9up

On撚9 成班人係度討論議論手法

同意啊

我所指出係如果兩樣野如果都係類同既話，法例上我認為係有不平等既待遇，
咁而家一係亂倫要合法，一係就同性性交都違法

不過道德還道德，法律還法律
就算亂倫合法，但係其實社會都會歧視佢地
情況就好似雞蟲囉，叫雞係香港係合法，但係雞蟲咪又係好似過街老鼠咁
除非你有能力改變到大部人都接受到亂倫啦

呢排係愈來愈多

上連登就黎要中文writing寫議論文有5**先比上

動物唔同人類，所以我認為動物唔會有人類嘅權益。
人類好多活動都係剝削動物，例如食佢地，賽馬跑撚死佢地，試藥。
但人始終有情感，唔想見到動物受苦，嘗試降低佢地受到嘅痛苦，但人都係繼續以剝削動物為生。
如果人好有感情咁，做好多野去降低動物受嘅痛苦咁去人獸交，又得唔得?

不過好似已經離左題，呢家原本講亂倫殺人

主流社會可以由歧視同性戀去到宜家接受 係因為呢樣題目得到社會廣泛討論 而唔係由邊個人有能力改變大部份人
所以點解我會話亂倫去刑事化值得討論就係咁解